飲管飲管，乜真係咁重要咩？

呢排新興左一班反環保撚，佢地覺得自己好撚型，「我唔環保，我有態度」，又話商家迫害佢地云云。

我覺得依加商家做法未必係最完美，甚至只係流於表面，你地可以俾啲建設性嘅建議，講下商家點樣推行更加好，而唔係唔理性咁要求有飲管用。

你想用飲管咪買啲可以循環再用嘅飲管囉。

社會嘅進步唔多唔少都會有少少犧牲，係無咁方便，但帶來更好嘅後果。

為環保出分力真係咁難為你？

叫你自備水樽，你又話無得揀。

叫你用少啲即棄野，你又話無得揀。

叫你食野唔好浪費，你又話無得揀。

社會不斷轉變，選擇都唔係理所當然，年輕人居然比上一代嘅人更加故步自封，我覺得真係香港嘅悲歌。

日本韓國係有用膠飲管呀，但日本韓國嘅犧牲根本唔係單單唔用飲管咁簡單，日本韓國搞分類回收搞左咁多年，做到環境保護。佢地每一個家庭都有環保意識。所有野都唔係僥倖。

如果香港搞唔用飲管呢樣簡單過強制廢物分類十倍嘅事都咁難，俾人講到無晒自由咁。如果我估如果真係搞強制垃圾分類，會有班年輕人自殺抗議都唔出奇。

自由唔係放縱嘅口號，唔好再濫用自由。

停止爭取膠飲管啦好無？俾外國人見到真係笑死呀。大大聲講反環保，故意浪費，都當係型，我估成個世界真係得香港會咁。

都話中國人要飲管

成篇野反轉黎寫都無問題，因為根本無論據

呢排新興左一班環保撚，佢地覺得自己好撚型，「我環保，我最有態度」，又話全世界迫害佢地云云。

我覺得依加用飲管做法未必係最完美，你地可以俾啲建設性嘅建議，講下點樣推行既環保又省資源既方法，而唔係唔理性咁要求cut曬F飲管用。

你想唔用飲管咪叫走飲管囉。

社會嘅進步唔多唔少都會有少少犧牲，你又唔係洗錢研發一個取代方案，又要全世界follow你既理念，何來一個好後果？

9up冇成本呀嘛

唉 地球得一個 做人唔好咁短視 起碼有啲意識源頭減廢 講真香港而家乜都搞分化真係做乜鳩 香港仲有大把民主問題要理仲要哂時間同環保撚搞對立玩批判

唔係話一定要用飲管，
只係班環保人士個態度好乞人憎，
成日以為自己高人一等，不停批評其他人，
成日要人地跟佢嗰套去做。
其實環保呢樣嘢，係無窮無盡嘅，
點都會有人好過你又有人差過你，
自己想點做咪點做囉，過到自己就得。

每樣嘢唔包裝好就推岀一定有反效果，唔單止環保。
問題係你班環保撚無打算解決哩啲問題，只係不停製造事端，對立。

重要 因為係飲筒

我覺得好過原文

屌 真人真事。前幾日係mos burger
見到個男仔。好撚型走飲筒 走杯蓋 chok 撚曬咁飲可樂。。。
再望下佢 用膠兜膠叉食緊沙律 ....
咩心態...

點解我要為環保出分力

走飲管唔走埋膠兜?!假環保撚

重點係你肯learn from history就知道，
你咁9cut野又唔比替代品，個需求係唔會消失，
膠袋同環保袋就係一個例子

而家結果就係膠袋係少左，但係更麻煩既環保袋就激升，最後只係搞一大輪得個桔

噉點解唔用紙飲筒呀屌佢老母爛屄！
人地triple o 用緊喎
啲人屌乜都未知
係屌緊老麥借環保美其名cut cost 呀！
有環保代替品專登唔用呀
金拱門學人講環保叫佢食爛屄豆腐渣啦

呢d仆街有撚思考咩。羊群心理 人做乜佢做乜以為自己好撚型.....

你想宣傳環保就 餐餐自備食物盒 餐具 同 杯啦

個d人可能連咩叫環保都唔知

為環保出一分力
走幾支飲管果少少膠就以為自己為世界做多好多野

而家d人係屌尻緊環保撚做埋d完全冇效率既事呀
大商家日日掉30袋成個人咁高水桶身型既垃圾量幾時去限制佢地呀？

其實都係
有咩理由上代班友爽完到我而家要受苦
唔係話唔用飲筒會死
但冇得批鬥班要用嘅人囉
而家唔用就唔生產喇咩

重有樓主個例子好笑
咩強制垃圾分類會有班年輕人自殺抗議都唔出奇
好老實
你個垃圾政府有完善嘅政策去做咪得囉
乜都係收錢收錢
你收多咗錢就解決到個問題喇咩
話人地國家有環保意識
香港冇係因為比錢就以為解決到問題
見唔少人重係比$0.5出嚟買個膠袋
都唔好提講到臭果D三色桶
好多人跟足去做咪又係比人影到當普通垃圾丟

民間D回收商點解做唔掂姐
冇錢賺囉
政府情願送錢比鄰國都唔肯補貼下就收返埋咪再講環保啦

香港人啲level仲差過第三世界......叫佢地過得自己，我諗一定死撚左九世。你睇下啲公務員就知，嗰班官九成九都係香港人啦掛.....睇下香港變成點

你無飲管都俾替代品先啦 ，成個功能同我cut咗佢做乜尻..

又混淆視聽

我需要嘅係飲筒，唔係膠飲筒
我唔會理你用咩材料造
唔環保係餐廳同廠商，唔係用餐嘅人

如果賣腸粉嘅鋪頭，得膠籤無竹籤
你會唔會要求走籤呀？

我飲奶昔都要出聲先有飲管

講真，飲嘢唔用飲管我真係無問題，但就係有你呢類煩膠喺度日日妖魔化啲唔環保嘅人、喺度日日講啲「唔用飲管有乜問題」。

我問返你用飲管有乜問題？會有海龜食咗定係會影響下一代？無錯架，唔用飲管只係少少麻煩，但你呢類人搞到我覺得好煩。

我呢類人係反你兼走塑group 嗰類人，唔用枝飲管仔、飯盒講到救世主咁，我絕對無反走飲管。

個世界進步緊，發明咗即棄飲筒呢樣嘢出嚟，又衛生又方便，你而家又要搞倒退

環保撚柒夠未阿
明明可以慳既膠有咁多，膠刀膠叉包裝袋
偏偏就逼鳩人唔可以用飲管，邊個用邊個就係殺龜兇手
講左十年你班環保撚既思想都係唔變既，上面咁多回覆既論點一樣當睇唔到，繼續活係自己世界
諗埋d on9野，當個個都想逼害你咁

用少啲即棄嘢冇錯，所以我而家已經擺食m記kfc

由屌走飲管到而家明正言順反環保咁厚面皮得香港人做到

環保撚快啲死清光，呢個地球先有救！

仲有美心大家樂，已經完全唔食

大快活，吉野家暫時係食得最多

淨係環保撚唔用飲管而迫其他人都唔準用，佢地就應該快啲死晒佢，為環保出分力啦。

事實上非環保撚唔會迫環保撚一定要用飲管，再加上環保撚咁環保又唔見佢地踩單車番工，唔搭飛機，唔食肉，唔用化妝品。係咪啲污染唔經自己手就唔關自己事

用少一世人既飲管夠唔夠大陸工廠排一次廢

有冇人睇第二段？

大陸人狗你就要跟著佢地咁狗？

大陸人貪幾億就代表你貪幾千蚊係合情合理？

我咪講左囉，我無話商家做法無問題。第二段好清楚

但問題係依加啲人講緊係屌環保，甚至要鼓勵浪費去反抗？

你覺得理性咩？

唔係環保撚反哂智咁乜撚都環保環保既話，個情況點會咁失控？

我問返你阿，你地自己覺得飲管無需要，就要全部有需要人都無飲管用，你覺得理性咩？

禁左飲管你而家先黎講慢慢傾，同政府叫人袋住先有咩分別？

要理性既，環保撚先接納飲管係必需品再黎慢慢傾減用，分類同垃圾處理唔會好d咩，用下腦啦

絕對認同

冇飲管我飲汽水牙痛點計先
你咁撚環保唔撚禁埋私家車全部坐公共交通工具？ 屌你老母

其實店鋪只要行返M記原先個模式已經好好
想用飲管既人, 就自己係飲管箱到拎
唔需要飲管, 想支持環保既就唔拎

係唔知點解要一刀切, 煩到客煩到員工

第二句喺認同
其實有班無腦環保膠做豬隊友，推動環保肯定事倍功半.....
不過呢度唔少人簡單地覺得反「環保膠」就需要反埋「環保」本身，當然多少牽涉情感因素。
我覺得以上兩樣野一定要分清楚

走飲管走飲管，乜真係咁重要咩？

認同，咁樣再加上宣傳作鼓勵，其實都已經能夠減少飲筒使用量 (相信濫用、專登攞多飲筒嘅人唔會多)，無需一刀切，咁樣會令人容易接受。

環保撚: 總知咩都聽我講先係正確

最慘的係政苦聽他地講
係味個政苦其實唔會接受正常人建議?

樓主 ，
你似乎係環保人士，
可唔可以幫手 share 俾啲環保 group ？
我做咗個列表，整咗條片，
十大可以取代塑膠嘅環保飲管：

不入十大：
第十二位：唔用飲管
第十一位：可重用飲管（例如不銹鋼，玻璃，矽膠，竹）

十大塑膠飲管替代品：
第十位：粟米塑膠飲管（PLA生物塑膠）
第九位：牛油果果核 / 甘蔗渣纖維塑膠飲管 （PLA生物塑膠）
第八位：糖和植物油發酵製成的 PHA 生物塑膠飲管
第七位：紙飲管
第六位：植物莖部（例：小麥莖，木瓜葉莖，通心菜）
第五位：糖飲管
第四位：餅乾飲管
第三位：意粉飲管
第二位：大米木薯飲管
第一位：海藻飲管

拿兩枝
唔L得？

拎住個膠杯, 但係唔俾飲管, 個心情真係好矛盾

不如你用紙杯俾飲管我啦好唔好?

同apple走3.5 headphone jack一樣咁on9

但起碼apple都有adaptor用丫

自己煮野食咪最環保
煩乜L